應唔應該比權力救護員決定邊D仆街濫用救護車

例如D撚樣失眠/介損手指/流鼻血都夠膽call白車既話
放權比救護收佢地錢

收錢會亂收

點亂收?
錢又唔係入佢地袋

最多出警告 唔係會變質

送到入醫院由醫生決定，一般救護唔夠專業去決定，會俾人質疑

入到急症邊個排非緊急就收就岩

點解唔訓練到救護員更專業而又係咩都比醫生攪?
口口聲聲話醫權過大同時又做典型亞裔豬盲目相信醫生

Train 撚到咁專業, 仲洗撚做救護員?

你呢句訓練到更專業真係極品

白車佬都係做搬運工人，根本係病人DHL。

點極品法
點解外國可以train到救護識intubate識打drip識做basic diagnosis識點處理major trauma但香港唔得?
講緊訓練炸喎而架

比你做，你夠唔夠膽?
假設條友比昆蟲針到，睇落好似冇野咁。但係原來係d不知名毒蟲來。
佢一投訴咪奶蕉?

醫生就話有光環，無敵姐。對落果d ? 實攞你祭旗。

其實外國有類似的野，例如有hotline 比d 人問應唔應該去A and E。
但係你香港投訴文化咁勁，最後就肯定變到係咪都叫你call白車。大家都唔想奶野。

同埋你香港醫療資源咁缺乏，好，你叫佢唔好用救護車，自己搭的士去醫院先算。原來到時路面情況唔掂，延誤左治療，班友又懶架啦喎。可能話如果救護車，d車會讓路定點。

根本香港太撚多投訴，呢d野唔work。
係好政策，但係香港不適用。

啱啊 cat 4,5 叫乜野車
好心d人唔好咁天真以為叫車有得快d睇
分流分左cat 4,5 我地一樣請佢係大堂慢慢等

利申 : 唔係救護

醫權過大係一個原因

第二個原因，我覺得因為香港唔容許一丁屎的失誤。一奶野就放大1000%去報。冇人會想去做呢d野。
好老實講，人工唔加，野又做多左，risk又大左。搵鬼做咩?

再者。
你香港一般巿民亦未必接受到醫生以外的人make diagnosis。

我見過N個post嚮度嘈護士係咪專業人仕嘈幾廿版就知得啖笑。根本香港人唔會信任醫生以外的人。

當然，你可以話有guideline 去跟住。去決定邊d症用定唔用救護車。
但係出左事的話，傳媒實嚮度誇大其詞。

好多所謂醫療事故，其實都係有guideline去跟，跟左。都奶野。
或者班仆街高層將d guideline寫到離撚曬地，實際上根本跟唔到。
有d 措拖/diagnosis/treatment本身係一定有risk。但係大眾係唔會明白。一出左事一定係你問題。
佢地個思維係好似打工仔咁。好似打工仔返工做錯野，老闆一定話錯左，打工仔一定有問題一樣。一定要有人負責一樣。

都係果句。人工唔加，野又做多d，risk又大左。出左事重要千夫所指。搵鬼做?

呢個係港英時間遺留落黎嘅理念，唔可以變

我覺得可以咁，call centre接報後，如果覺得唔係咁嚴重，可以教佢點做/可以就自行去醫院，或者嘗試offer d非緊急救護車送佢去醫院/門診，睇佢受唔受

最重要嘅係推行全民急救課程，急救要成為必修科，由中學或以上程度學校實行，每三年復修一次

豬方：除左得閒搞下d辣殺宣傳外, 推行邊樣都有爭議
結論：繼續推班豆腐去死

如果連比權對住個病人真人既救護員去做決定都接受唔到又點可能比call centre負責

都係嗰句
收100蚊

我覺得應該要做返個私院分流系統叫d 次緊急/非緊急轉介去私家醫院
當然係畀返私家醫院個價(又或者定返個標準價)
應該多好多人用錢換時間(廢老除外)

急証室 等7個鐘真係cls

你唔諗下外國坐幾耐車先到醫院？

香港救護係紀律部隊 Train to be 跟instruction同 執行protocol, 唔expect 會有彈性
樓主個建議唔係唔OK, 倫敦醫院密度咁高 Paramedic 都有權 advice 同叫Pt 去 alternative treatment pathway, 但人地有Health Care Professional Council regulate 同提供專業保障
係專業醫療人員 唔同香港 aim to be Workman level
但以香港消防處咁屎忽縮骨同咁怕出事 一定唔會肯就濫用出Protocol比救護員跟
救護員就算受過相關訓練都好都唔敢亂做決定怕比人投訴 燒房處又唔會保個救護員
所以咩狗屎垃圾都塞入醫院最安全
除非救護獨立或者肯推行Paramedic degree, 如果唔係香港等下世都做唔到

人地救護係醫療體系中的專業醫護人員，要讀大學；香港豆腐只係班中5學歷的搬運工人。

講完。